燃脂焚膏風險高 要令抗爭可延續

政府拋出《反蒙面法》，即時引起了社會強烈的反應。從種種跡象看來，政府正是預期要這樣。因此才會選擇在連續三天的假期前作宣布。然後商場、銀行及交通運輸都配合政府的做法。政府立法的目的，根本不是要平息社會的對抗氣氛，反而是希望升溫。

面對惡法及進一步的打壓，甚至是進一步剝奪香港人的基本自由和權利，當然要繼續堅持。但這種堅持，絕對不是要把對抗及暴力破壞的力度進一步提升。如果這樣做，很可能就中了政府的詭計。懇請大家先想一想，如果有人帶頭這樣做，真的需要跟從嗎？就算你肯定那個人不是黑警派出的臥底，為什麼臥底要這樣做？他就是想你也這樣做！

我時常這樣提醒自己，「一時勝負在於力，千古成敗在於理」。大家當然要爭朝夕，但也應將目光放得長遠一點，也要爭千秋。更不要讓朝夕之間的怒氣，蒙蔽了在這次抗爭中我們心中湧起的抗暴正氣。

詳細內容睇原文 希望大家冷靜討論反思再決策

Push